??? note "Correction"
    ||La PILE|La FILE|
    |:--:|:--:|:--:|
    |Une image du quotidien qui l’illustre|La pile d’assiettes (collection verticale)| La file d’attente (collection horizontale)|
    |Qu’est-ce que c’est (principe) ?|Structure où le dernier élément ajouté sera le premier à être retiré.|Structure dans laquelle les  éléments sont récupérés dans l’ordre dans lequel ils ont été ajoutés. Les premiers ajoutés sont les premiers à  être récupérés.|
    |Acronyme du mode associé et signification|LIFO (last in first out)|FIFO (first in first out)|
    |Ce qu’on peut faire avec (méthode)?|On peut empiler, consulter sommet de la  pile, dépiler, vérifier si la pile est vide.|On enfile un élément par la gauche. On défile un élément par la droite. On peut vérifier si la file est vide.|
    |A quoi cela sert ?|Les  processeurs dans les ordinateurs gèrent un système de piles. Une pile est utilisée pour mémoriser les pages visitées dans un navigateur web ;on utilise une pile pour évaluer les expressions mathématiques en notation  polonaise  inverse  (notation sans parenthèses) ; la fonction annuler la  frappe  (`ctrl+Z`); les algorithmes de recherche en profondeur et algorithmes récursifs utilisent une pile.|Elle sert à traiter les données dans l’ordre dans lequel elles arrivent. Utilisés dans les mécanismes d’attente (système d’impression pour traiter les requêtes dans l’ordre dans lequel elles arrivent)dans les systèmes d’exploitation dans mécanismes d’ordonnancement afin de gérer l’ordre d’exécution des processus; pour gérer les mémoires tampons. Dans les algorithmes de parcours en largeur.|
